初試 linksys mx3500

見近排 mx3500 咁 hit, 所以實在忍唔住買左一隻返黎 j 下，係部主機到試可以去到接近 PCCW 嘅 1000m....

但用 cat5e 直接駁 notebook 試只有 4xx mb download....500 mb 左右 upload.....

用三叔note8 係 mx3500 隔離試都係得 2...300..mb........

有無人可以話俾我知係咩問題？？

三叔note8垃圾手機當然啦

Notebook 直駁都係廢的嗎？

唔係廢
係你問題喳

咁會係咩問題呢請問？

86既極限已經到左

notebook試下用cat6
雖然5e都可以既
自己學下troubleshooting先

可否指點下小弟
我電腦知識有限

應該係 mx5300 先對....

圖1係check你wan speed，不是WiFi speed。

Iinksys? 真係n 年冇用過佢喇

Note8唔支援wifi6
300應該差唔多

你notebook 係咩u，有影響嫁喎同一設備我用i5 6500同3600差好遠

呢個我知，只係想知道 wan speed 有 9xx..但點解 cat5e cable 直駁 notebook 得二三百 mb...

都要睇時段同埋你揀邊個server，一般STC我覺得幾快，再講你粒U就可能差咁啲，我用網上行1000m ，6500最高都係7xx-8xx，仲要test果陣會lag，steam下載game最快都係7xMB/s，用3600cpu上speedtest可去到9xx-9xx，steam下載野 11x MB/s

今朝再試用 cable 直駁 mx5300 同 asus 86u..有以下結果....

數字上 mx5300 係弱啲但都收貨

Wifi你要試哂所有位置先知佢同ac68嘅分別。

直lan出你不如試埋光纖機直出。

速度有太多嘢限制，最簡單你哋device 唔support wifi 6，已經係同ac機無分別。

5300之類嘅router 強項係多部devices 同時使用都不會有延滯

入到書房同主機隔一道牆，asus 86u 嘅穿透力明顯好啲....

mx 5300 你試下拆返開2.4GHz & 5GHz wifi , 只係連5GHz wifi 應該會明顯快啲

佢default 行smart wifi, group 晒2.4GHz & 5GHz 一齊

已拆同已用緊 5g 去試

wan to lan 500幾mb 都收貨？

咁你看完成條 thread 覺得有咩可以改善或者 trouble shoot？ 指教下 ching

ac68u->mx5300用家感覺中伏